\chapter{Método de Trabalho}
\label{sec-metodo}

Para atingir os objetivos apresentados na seção anterior, os seguintes passos serão realizados:

\begin{enumerate}
\item Revisão bibliográfica: estudo de boas práticas de Engenharia de Software~\cite{falbo:book14} e Requisitos~\cite{falbo:book17}, Padrões de Projetos de Sistemas~\cite{falbo:book16, Fowler2002}, Programação Orientada a Objetos, uso e projeto de Banco de Dados Orientado a Documentos, entre outros.

\item Elaboração da documentação do sistema: elaboração do Documento de Requisitos, apresentando uma descrição do sistema, descrição geral do minimundo do sistema, definição
dos requisitos funcionais e não funcionais, além das regras de negócio. Elaboração do Documento de Especificação de Requisitos, apresentando a identificação dos subsistemas, modelos de casos de uso, modelo estrutural, modelo dinâmico e glossário do projeto. Por fim, a elaboração do Documento de Projeto de Sistema, apresentando a plataforma de desenvolvimento, atributos de qualidade e táticas, a arquitetura do software e projeto detalhado de cada um dos seus componentes, seguindo a abordagem FrameWeb~\cite{souza:masterthesis07}.

\item Estudo das tecnologias: estudo das tecnologias utilizadas para o desenvolvimento de APIs e interfaces para Web, tais como a linguagem de programação JavaScript, a plataforma Node.js, o framework Express.js, o banco de dados MongoDB, dentre outras.

\item Implementação do sistema e testes: desenvolvimento da aplicação Web acompanhando de testes. Sendo que, sempre que uma nova funcionalidade for implementada, uma série de testes será realizada para encontrar e corrigir possíveis erros.

\item Implantação: a aplicação será hospedada em um servidor onde ficará disponível para acesso para o público geral por meio de uma URL de forma segura e eficiente.

\item Redação da monografia: escrita da monografia em LaTeX\footnote{\url{https://www.latex-project.org/}.} utilizando o editor TexStudio\footnote{\url{https://www.texstudio.org/}.} e o template abnTeX\footnote{\url{https://www.abntex.net.br/}.} que atende os requisitos das normas da ABNT (Associação Brasileira de Normas Técnicas) para elaboração de documentos técnicos e científicos brasileiros.
\end{enumerate}

